Samsung 篤背脊倖免於難！

Samsung 篤背脊倖免於難！Sony、Panasonic 及 Sanyo 聯合操控鋰電池價格被重判罰款

俗語有云商場如戰場，在利益主導的情況下沒有永遠的朋友，也沒有永遠的敵人，即使企業之間互相合作亦有可能會被對方出賣，比如 Samsung 又再次發揮其「二五仔」本色，由於他們向歐盟打小報告的關係，結果 Sony、Panasonic 及 Sanyo 這三間日本廠商就合共被判罰款 1.66 億歐元。

據歐盟委員會表示，由於 Sony、Panasonic 及 Sanyo Electric 於 2004 至 2007 年期間聯合操控並調高了鋰電池的價格，當中存在壟斷行為，因此歐盟委員會最後宣佈對這三間廠商作出處罰，Sony、Panasonic 及 Sanyo 各被罰款 2,980 萬、3,890 萬及 9,710 萬歐元，報導指出他們已承認參與價格操控。

留意在今次聯合操控鋰電池價格事件中，本來 Samsung 亦有份參與，而且他們原本更會被罰款 5,800 萬歐元。不過有鑑於 Samsung 今次主動向歐盟委員會揭發事件，所以最後以舉報者身份成功避過處分。留意 Samsung 今次已並非第一次「篤背脊」，因為在 2010 年的面板價格操控案中，Samsung 由於以污點證人身份告發 LG、友達及奇美三間面板生產商，所以最後亦倖免於難。自此奇美母公司鴻海便與 Samsung 結怨，而鴻海董事長郭台銘就曾公開批評 Samsung 是「抓耙子」，在閩南話中意指專打小報告的人。

來源：The Japan Times、kejiLie

三星狗

契弟！會買三粒星啲電子垃圾嘅，都係腦殘

死韓狗

我寧願買人地竉斷 既勁野
好似Intel nvidia lg Mon apple CPU
都唔用三星偷工減料 劣質既product

垃圾三星幾時先至汁？

你一齊調高個價已經仆街
你一齊仆街仲要篤人地真係仆街之中嘅仆街

三星魚蛋論營收被炸傷就拖埋其他廠落水

我估係收到風有人想做野

唔想攬炒先出黎篤魁

仲會輪流篤 今次輪到三叔